## Catatan
Dokumen asli: [signing_in_google_account_in_wayne_os.md](https://gitlab.com/wayne-inc/wayneos/-/blob/master/docs/en/how-to/signing_in_google_account_in_wayne_os.md)
<br>Dokumen ini mengharapkan kontribusi anda (dokumentasi, terjemahan, pelaporan, saran, pengkodean).

## Bergabung di Google Groups
Untuk masuk ke akun Wayne OS dengan akun Google, anda harus menambahkan akun ke whitelist Google.
1. Login ke akun Google anda.
2. Kunjungi https://groups.google.com/u/0/a/chromium.org/g/google-browser-signin-testaccounts
3. Tekan tombol _join group_
4. Login dengan akun Google anda di Wayne OS.

## Catatan
Metode di atas adalah untuk keperluan tes dan dikelola secara resmi oleh Google.
<br>
Namun bukan berarti anda dapat menggunakan seluruh servis dari Google dikarenakan Google membatasi/mengontrol para pihak ketiga dari opensource.
<br>

## Referensi
https://wayne-os.com/googles-restriction-for-chromium-chromium-os
<br>
https://www.chromium.org/developers/how-tos/api-keys
